【地球統治者】World's 26 richest people own as much as poorest 50%

The growing concentration of the world’s wealth has been highlighted by a report showing that the 26 richest billionaires own as many assets as the 3.8 billion people who make up the poorest half of the planet’s population.

In an annual wealth check released to mark the start of the World Economic Forum in Davos, the development charity Oxfam said 2018 had been a year in which the rich had grown richer and the poor poorer.

It said the widening gap was hindering the fight against poverty, adding that a wealth tax on the 1% would raise an estimated $418bn (£325bn) a year – enough to educate every child not in school and provide healthcare that would prevent 3 million deaths.

Oxfam said the wealth of more than 2,200 billionaires across the globe had increased by $900bn in 2018 – or $2.5bn a day. The 12% increase in the wealth of the very richest contrasted with a fall of 11% in the wealth of the poorest half of the world’s population.

As a result, the report concluded, the number of billionaires owning as much wealth as half the world’s population fell from 43 in 2017 to 26 last year. In 2016 the number was 61.

The secretive Bilderberg Group gathers for its annual meeting this week, which is taking place in Montreux, Switzerland.

A collective of elite North American and European politicians, business leaders, financiers and academics, the group has attracted a good deal of suspicion over the last half-century, with conspiracy theorists confidently asserting that its members are plotting the New World Order and are hell-bent on global domination.

..............................

Although members do not as a rule discuss what goes on within its conferences, Labour MP and onetime party deputy leader Denis Healey, a member of the steering committee for more than 30 years, did offer a clear statement of its intentions when quizzed by journalist Jon Ronson for his book Them in 2001.

“To say we were striving for a one-world government is exaggerated, but not wholly unfair,” he said. ”Those of us in Bilderberg felt we couldn’t go on forever fighting one another for nothing and killing people and rendering millions homeless. So we felt that a single community throughout the world would be a good thing.”

Other notable British politicians to have accepted the group’s invitation include Conservatives Alec Douglas-Home and Peter Carrington – who chaired the committee between 1977 and 1980 and between 1990 and 1998 respectively – and Margaret Thatcher, David Owen, Tony Blair, Peter Mandelson, Ed Balls, Ken Clarke and George Osborne. Princes Philip and Charles have also been.

Henry Kissinger is a regular, while Helmut Kohl, Bill Clinton, Bill Gates, Christine Lagarde and Jose Manuel Barroso have all attended among the billionaires and executives from leading banks, corporations and defence industry bigwigs. Perhaps most surprisingly, Ryanair’s Michael O’Leary attended 2015’s event in Telfs-Buchen in the Austrian Tyrol.

係統治者面前，一人一票不過係做場戲

證明地球上大部份人嘅市場價值都接近零

In both the US and the UK, from 1980 to 2016, the share of total income going to the top 1% has more than doubled. After allowing for inflation, the earnings of the bottom 90% in the US and UK have barely risen at all over the past 25 years. More generally, 50 years ago, a US CEO earned on average about 20 times as much as the typical worker. Today, the CEO earns 354 times as much.
...........................

Inequality begets further inequality. As the top 1% grow richer, they have more incentive and more ability to enrich themselves further. They exert more and more influence on politics, from election-campaign funding to lobbying over particular rules and regulations. The result is a stream of policies that help them but are inefficient and wasteful. Leftwing critics have called it “socialism for the rich”. Even the billionaire investor Warren Buffett seems to agree: “There’s been class warfare going on for the last 20 years and my class has won,” he once said.
....................................
The income tax cuts for the rich of the past 40 years were originally justified by economic arguments: Laffer’s rhetoric was seized upon by politicians. But to economists, his ideas were both familiar and trivial. Modern economics provides neither theory nor evidence proving the merit of these tax cuts. Both are ambiguous. Although politicians can ignore this truth for a while, it suggests that widespread opposition to higher taxes on the rich is ultimately based on reasons beyond economics.
............................
The most entrenched, self-deluding and self-perpetuating justifications for inequality are about morality, not economy.

學術講到尾都係政治工具

Cross: You may think you know what you're dealing with, but believe me, you don't. (Gittes smiles.) Why is that funny?
Gittes: It's what the district attorney used to tell me in Chinatown.
Cross: Yeah? Was he right? Exactly what do you know about me? Sit down.

Donald Trump - Our Movement Is About Replacing A Failed & Corrupt Political Establishment...

Nigel Farage says Trump is anti-globalist EU is blueprint of globalism

Trump 同Farage 係老友，Trump屬意Boris Johnson做首相
hardbrexit 在望

To state it another way, Dimon and other Wall Street CEOs helped trigger the 2008 financial crisis when the dangerous and irresponsible loans their banks were peddling – on which they made big money – finally went bust. But instead of letting the market punish the banks (which is what capitalism is supposed to do) the government bailed them out and eventually levied paltry fines which the banks treated as the cost of doing business.

If this isn’t socialism, what is it?

Yet it’s a particular form of socialism. Millions of homeowners who owed more on their homes than the homes became worth didn’t get bailed out. Millions of workers who lost their jobs or their savings, or both, didn’t get bailed out. No major banker went to jail.

Call it socialism for rich bankers.

The very word "secrecy" is repugnant in a free and open society; and we are as a people inherently and historically opposed to secret societies, to secret oaths and to secret proceedings.
...............................................
For we are opposed around the world by a monolithic and ruthless conspiracy that relies primarily on covert means for expanding its sphere of influence--on infiltration instead of invasion, on subversion instead of elections, on intimidation instead of free choice, on guerrillas by night instead of armies by day. It is a system which has conscripted vast human and material resources into the building of a tightly knit, highly efficient machine that combines military, diplomatic, intelligence, economic, scientific and political operations.

習大同普京兩個都屈左機啦

Ex-CIA Acting Director: 'Thank God for the deep state'